Q1. What represent a population parameter?
A: C) both (SD AND MEAN)

Q2.  What will be median of following set of scores (18,6,12,10,15)?
A: C)12

Q3.  What is standard deviation?
A: D) All of the above( An approximate indicator of how number vary from the mean,  A measure of variability, The square root of the variance)

Q4.  The intervals should be ______ in a grouped frequency distribution
A: C) Both of these (exhaustive,Mutually  exclusive)

Q5.  What is the goal of descriptive statistics?
A: B) Summarizing and explaining a specific set of data

Q6. A set of data organized in a participant by variables format is called
A: B) Data set

Q7. In multiple regression,_______ independent variables are used
A: A) 2 or more

Q8. Which of the following is used when you want to visually examine the relationship between 2 quantitative variables?
A: B) Scatterplot


Q9. Two or more groups means are compared by using
A: D) Analysis of variance

Q10._______is a raw score which has been transformed into standard deviation units?
A: A) Z-score

Q11. _______is the value calculated when you want the arithmetic average?
A: C) mean

Q12. Find the mean of these set of number (4,6,7,9,2000000)?
A: D) 400005.2


Q13. _______ is a measure of central tendency that takes into account the magnitude of scores?
A: D) Mean

Q14. ______ focuses on describing or explaining data whereas ______involves going beyond immediate 
data and making inferences
A: A) Descriptive and inferences

Q15. What is the formula for range?
A: D) H-L